加拿大「骯髒中餐廳」電話遊戲 被質疑侮辱華人

加拿大「骯髒中餐廳」電話遊戲 被質疑侮辱華人

加拿大一個名為《Dirty Chinese Restaurant》（骯髒中餐廳）的手機遊戲，被質疑帶有種族歧視成分，侮辱華人。有美國華裔議員炮轟該遊戲，用盡所有對美籍華人的負面定型，要求各平台不要讓遊戲上架。中國領事館發言人則稱，遊戲充斥辱華內容，要求開發商停止開發，並公開道歉。

這個由加拿大公司Big-O-Tree Games開發的《Dirty Chinese Restaurant》手機遊戲中，玩家化身為華裔老闆Wong Fu，作出不同選項經營餐廳，包括僱用員工和購入食材等。但當中有些選項為追斬貓狗，煮給顧客食；亦有血汗工廠方式經營的選項。另從預告片段中，可見老闆從垃圾桶撿出食材、在餐廳聚賭、顧客嘔吐、甚至老闆殺人等畫面。

美國首位美籍華裔聯邦眾議員孟昭文（Grace Meng），在社交網站發文炮轟該遊戲，指遊戲用盡了所有對美籍華人的負面定型，明顯對華人帶有偏見。她對於遊戲即將上架感到震驚，認為遊戲是針對美籍華人的種族主義之縮影，促請Google和Apple等平台不要讓遊戲上架。

不過，這種爭議或許早在遊戲開發商Big-O-Tree Games公司預期之內，網站首頁寫著「因為政治正確太過沉悶……」公司發言人蘭布羅普洛斯接受當地傳媒訪問時表示，遊戲並非準確地表達中國文化，指遊戲主要是受《South Park》（衰仔樂園）等經典的政治不正確節目影響，帶有諷刺及喜劇成分。

中國駐多倫多總領事館周六（9月30日）就事件發表聲明，譴責遊戲充斥種族主義及辱華內容，指很多華人透過工作為加拿大發展作出貢獻，認為凡是公平正義的社會和有道德良知的人，都不會容忍這種行為。領事館要求開發商立即停止開發、出售並從網上移除該遊戲，以及公開正式道歉。

霍士新聞報道稱，Big-O-Tree Games代表未能肯定遊戲將於何時推出。

（霍士新聞）

明明講緊中國人係要拖華人落水

呢個真係事實嚟

ooohhh ching chong ling long ting tong

求apps名

華人？
係你地支那人渣

唔洗分得那麼細，先唔好講酒店
普遍香港餐廳都係咁污糟

驗眼

係咪好似Kairosoft d game咁玩先，係嘅有興趣玩下

盲？

淨係得中國領事館發爛渣

即刻想down黎玩

中國人餐廳之嘛
關你華人/中國人撚事咩
你啲餐廳真係噉嘛

出番個" Hong Kong Entrepreneur"

技能：放工前十分鐘俾野員工做，薪金談判後解僱員工

好想玩

iOS/ Android都有得玩

講事實就係辱華? btw係辱支

D新聞標題成日減字
寫 骯髒中國餐廳 唔得既咩？

喺外國人眼中 真係唔會分
全部都係chinese ching chang chong sum tin wong

去過SF chinatown就知點解 臭過閪

Chinese eat dog

YouTube d comments

無得玩